% ----------------------------------------------------------------------- %
% Arquivo: 04-Resultados.tex
% ----------------------------------------------------------------------- %

\chapter{Resultados da simulação}

Em todas as simulações, utilizou-se os parâmetros padrão do software e antenas omnidirecionais tanto para recepção quanto emissão. Os dois pontos estão distantes $17,775 km$ entre sí.

Quanto ao sistema de rádio, considerou-se os seguintes parâmetros (iguais para as duas frequências):
\begin{itemize}
\item TX power: 	43.01 	dBm
\item TX line loss: 	3.00 	dB
\item TX antenna gain: 	6.00 	dBi
\item RX antenna gain: 	2.00 	dBi
\item RX line loss: 	0.50 	dB
\item RX sensitivity: 	-113.02 	dBm
\end{itemize}

\section{Cobertura à 146MHz}

\begin{figure}[H]
    \centering
    \caption{Resultados da simulação}
    \includegraphics[width=0.8\linewidth]{Images/146MHz.png}
\end{figure}


\begin{figure}[H]
    \centering
    \caption{Resultados da simulação}
    \includegraphics[width=1\linewidth]{Images/link.png}
\end{figure}


A simulação indicou os seguintes resultados no radioenlace:
\begin{itemize}
\item Free space loss: 	100.68 	dB
\item Obstruction loss: 	11.37 	dB
\item Forest loss: 	1.00 	dB
\item Urban loss: 	0.00 	dB
\item Statistical loss: 	6.38 	dB
\item Received Signal: -71.91 	dBm
\end{itemize}


\section{Cobertura à 10MHz}

\begin{figure}[H]
    \centering
    \caption{Resultados da simulação}
    \includegraphics[width=0.8\linewidth]{Images/10MHz.png}
\end{figure}

\begin{figure}[H]
    \centering
    \caption{Resultados da simulação}
    \includegraphics[width=1\linewidth]{Images/link2.png}
\end{figure}

A simulação indicou os seguintes resultados no radioenlace:

\begin{itemize}
\item Free space loss: 	137.40 	dB
\item Obstruction loss: 	54.76 	dB
\item Forest loss: 	1.00 	dB
\item Urban loss: 	0.00 	dB
\item Statistical loss: 	6.49 	dB
\item Received Signal: -152.13 	dBm

\end{itemize}